# DHU 2022デジタルゲーム卒業制作

# 前言
デジハリの後輩に頼まれて参加します。

# ビルドバージョン(Windowsのみ)
https://gitlab.com/dhu_a18dc593/samebutdifferent

# 参加者
楊 家祺 ヨウ カキ(a18dc593@dhw.ac.jp / masakiando2003@gmail.com)

Ali Haydar(a18dc570@dhw.ac.jp)

ホリアイS(a19dc175@dhw.ac.jp)

フィアーズ ジェイド (a18dc159@dhw.ac.jp)

サイキョ(a19dc534@dhw.ac.jp)

# ゲームコンセプト
2D sidescroller/platformers

ジャンル:  アクション/ステルス

キャラクターは男性2人: 30歳/15歳

Story:
ある神話で代々伝わる不思議な力を持っていると言う聖なる湖を6人の旅人が探していたときに、誤って深い穴に落ちてしまった。

人間は「ジン」と呼ばれるモンスターのように見え、建物の建築も違うというパラレルワールドに陥ってしまった。 

ジンは人間の存在を知っていて、軽蔑しているので、6人を追いかけ始めた。

6人は逃亡者になり、ジンから脱出し、パラレルワールドから抜け出す方法を見つけようとする。 

脱出中に、彼らを手伝い、神聖な水についての秘密を伝えようとする良いジンに出会う。

Gameplay:
- プレイできるキャラクターは2人。(同時に動く)
- ゲーム中にいつでもキャラクターチェンジができる
- 2人のキャラクターは助け合いながら前に進む
- 敵から隠れて進む/必要なら戦う
- プレイヤーは1人のキャラクターにその場に留まるようにコマンドすることができる
- 動物を使って敵の注意をそらすことができる
- キャラクターそれぞれ自分の技を持っている
- 地面に落ちているコイン(湖の水玉)を拾って技のパワーアップができる

など。。

特技:
- 釣り: 釣りを使って高いところまで登る/敵を倒す
- 心転身: 敵を別の場所に導く/敵を穴に導いて落ちる直前にパワーを解く
- 不可視
- 煙

など。。

# ゲームエンジン
Unity 2020.3.39f1

# 必要なUnityパッケージ
- Cinemachine
- Input System (1.3.0)
- Universal RP

(Input System以外のパッケージは最新バージョンでOKです)

# 必要なツール
- Git

# オススメツール
- Github Desktop(Windows) / Tortoise Git(Windows) / SourceTree(MAC)
- Visual Studio Community 2017 以降
- Unity Hub
- PuttyGen (パブリックキーを作成するのが便利です)

『"GetReferenceNearestTargetFrameworkTask"タスクが見つかりませんでした』の解決方法:

https://kotaeta.com/67659117

Git初心者向けのチュートリアル(Windows + TortoiseGit + Putty Generator):
https://1drv.ms/w/s!AqGsKHyz4EdFoEA5DzBsed59Cfvf?e=ZDs06R

# 環境構築
1. GitLabアカウントを作成してください。
1. https://gitlab.com/{自分のID}/profile/keys で自分が作成したパブリックキー(公開鍵)を追加してください。
1. https://gitlab.com/dhu_a18dc593/dhu_2022_digital_game_project.git を自分のPCにクローンして、Unityで開いてください(Unity Hubにリスト追加の方がオススメです)

プロジェクトマネージャー: 楊 家祺 ヨウ カキ(a18dc593@dhw.ac.jp / masakiando2003@gmail.com)

このプロジェクトの開発に興味を持てば、楊に連絡して、自分のGitLabアカウント(メールアドレス)を提供してください。

楊がこのプロジェクトメンバーリストに貴方をメンバーとしてを追加します。これで自分の作業をGitLabにプッシュする権限を持つようになります。

# 作業手順
1. "main"ブランチをpullしてください。(最新コードを確認するため)
1. "main"をベースとして、新しいブランチを作成してください。
ブランチの名前は、何でもいいですが、"{自分の名前}-{作業内容の名前}"がオススメです
1. 作業が終わったら、そのブランチにコミットして、コメントで作業内容を入力してください。
**Assetsフォルダ中のファイルだけプッシュしてください。**
1. コミットしたらプッシュしてください。
1. マージリクエスト(Merge Requests)を作成してください。
**ソースブランチは自分が作成したブランチ
ターゲットブランチはmain**
1. 楊に報告してください(メールや他の方法でもいいです)
